中大學生會出售「HONG KONG IS NOT CHINA」披幅 收益用於支援本土派示威者

中大「山鳴」會長：由我來做爛頭卒

【明報專訊】中大學生會唯一一支候選內閣名為「山鳴」，取自宋文學家蘇軾《後赤壁賦》中的「山鳴谷應」，寓意其內閣的理念在學生間引起迴響。「莊員」受中國文化影響，卻是本土派，不承認自己是中國人。

料六四維園沒大學學生會

候選內閣「山鳴」會長區子灝說，曾為北京辦奧運及天宮一號飛天感開心，但認為富強新聞掩蓋不了負面新聞，「中共對反抗者不留情，別幻想中共會憐憫」。他去過維園六四晚會，欣賞昔日學生爭取民主的勇氣，但不認同支聯會的建設民主中國口號，候選外務副會長朱安妮亦然，「香港處於水深火熱中，為何要理『其他國家』的民主？」她說對中國從沒感情，中學時曾主動隨令她關心民主的老師參加維園六四晚會，雨水把眾人打濕，上一輩唱着「自由仍是會開花」，她卻只覺那是催淚的例行公事；反而去年參加了本土派大學學生會舉辦的六四論壇，令她反思自己可為香港做什麼。

他們說，各大學學生會候選內閣以本土派為主，除港大的「莊」有意與山鳴合辦本土六四論壇外，其餘都無意辦六四活動，故料今年維園晚會沒有大學學生會。

計劃溫和方式鼓勵思港前途

二人均曾參與佔領，朱安妮當年為此跟親建制的父母吵過架，但繼續佔領，也加入學民思潮地區關注組，在其就讀的中學發起罷課和政改論壇。佔領後本土派進一步冒起，她說，主流傳媒忽略本土論述，故會在本土派網媒尋求資訊；區子灝也支持本土思想，但覺得流於理論層面，「未有人提出港獨的操作藍圖，城邦論的前設『支爆』(中國經濟崩潰)是否會出現亦成疑」，他盼望令大學生洗卻佔中以來的政治疲勞，計劃以溫和方式如遊行集會等鼓勵學生多思考香港前途問題。

「掟磚僅沙石 應關心示威者沒出路」

區子灝說，不鼓勵暴力抗爭，但不會跟抗爭者割席。去年農曆新年旺角警民大衝突，他倆均沒參與；抗爭者掟磚備受批評，但區認為那「只是抗爭中的沙石」，不應成為焦點，真正值得關心的是示威者對政府不滿卻沒出路。

中大現屆學生會曾衝入校董會會議室，「山鳴」覺得校董會改組方案(包括增加校外校董比例)新不如舊，堅決要阻止該會通過方案，若沒好方法，不排除衝擊，區子灝指「衝及阻止別人離開都不算是暴力」。如「伯仁因你而傷」又如何？「太想站在道德高地，就很多東西做不來，由我來做爛頭卒」。「山鳴」也會爭取有學生代表列席遴選校長委員會，及將擺街站爭取港人關注政改，明言不會承認來屆特首當選人；另計劃在校內辦本土文化節、粵語潮文創作大賽，冀增加港人本土身分認同，但不會在活動中反中國，免令事件政治化。

幫到幾多，坐完監無晒前途，你養唔到佢地一世

有人亂咁係機場濫用身分唔駛坐，有人卻話爭取合理自由權益都犯法
法治到底係知法濫法 定係人人平等

風骨

莫為善小而不為

拉9你去銅鑼灣秘密中共屋

中大好勁！

港大要加油！

想買條略盡綿力係咪一定要去到中大

賣左好耐啦

有無china學生干涉？

有, 話要退還學生會費

咪又係用淘寶

加油
Source:

你搵到間淘寶可以印香港獨立/ Hong Kong is not shina既banner/旗我即刻開account訂十枝八枝圍撚住你間屋黎掛又點話

假膠

條友衝出黎柒

希望HKUSU都有得賣啦

每個團體既支援方式都唔同，hkusu之前幫手俾民族黨散貨同搞唔同光譜既聯合論壇推動獨立意志都幫上好大忙

咁我返開HKU時, 順便買啫

CUHK真係山卡啦~